扁桃腺發炎食完醫生藥可以點做

我扁桃腺發炎咗成個星期
遲咗兩三日先睇醫生 而家已經食哂醫生開的三日藥
抗生素食淨兩日 病情有好轉 無一開始咁痛
但而家仲有喉嚨痛 淨係食到粥同米粉

請問仲有咩可以食or做令到自己快啲病完

戒熱氣野

覆診睇下洗唔洗轉抗生素

去藥材鋪買d海馬, 加瘦肉煲黎飲
每兩三個月煲一次黎飲, 冇咁易返發
之前返發到仆街

嚴重要食5日抗生素

呢幾日淨係食粥食米粉飲水

佢係開咗5日抗生素比我

問張學友

再睇多次醫生

食晒抗生素再講

如果病情持續，要小心做進一步檢查，留意鼻咽、喉嚨或附近組織有無病變。

有啲醫生會建議做扁桃腺切除手術，個人認為除非炎症經常復發，否則無必要咁做。切除手術後至康復期間，因為手術傷口，一樣會痛到仆街…

我扁桃腺都一直好容易發炎
感覺成日有d野卡住喺口入面
上網查過有扁桃腺結石呢樣野
之後自己搵又俾我搵到口入面真係有
就試下自己推哂出黎
過程係有d核突同唔舒服
但支左出黎嗰下係舒服好多

不過用呢個方法我唔知好唔好同會有咩影響架
我自己睇過兩個專科都只係叫我切扁桃腺，但我又唔係太想切住

發炎中 痛到已經講唔到野

以前醫生教，得閒拍下按下腫嗰個位，按下按下已經好多年冇翻發了

睇多次醫生
請病假係屋企休息
瞓多D

切左佢

早晚用漱口水，最好食完嘢即刻飲多啲水都浪下口，之前我差唔多一個月一次食抗生素食到傻（我扁桃腺比一般人大），之後逼自己狂清潔口腔，暫時都幾個月冇發過。熱唔熱氣嘢唔係好關事，之前戒食m記／牛奶個啲照發，自從清潔口腔之後呢啲嘢照食無問題

yes
用iodine個隻
我個時發炎唔知，食完燒鵝漲到十級痛，個一個幾星期辛苦到，日日訓係床，好彩最後都唔駛入醫院，打左2隻抗生素針先好，食西藥食到頭痛左個幾月，睇左中醫先好番

我細個都成日發炎，但大左就少，係個次食左燒鵝奶野

如非病變 唔係唔好切
扁桃腺係人體防禦第一防線
切咗好易病

巴打有無日日刷牙刷埋舌苔
我以前成日都扁桃腺發炎，自從刷埋舌苔之後就少左好多 真實經驗

我都係第一次發炎 唔想日後再黎 好撚痛苦

發炎輕微都好d
嚴重隨時要入完放儂，好彩無塞到抖唔到氣，塞左大半個喉嚨吞口水痛到呢 個時如果唔係岩岩完左約應該都會請一星期假比人炒

曾經中過病毒性扁桃線炎
做完抗生素之後都keep住好易發炎同喉嚨痛
之後keep住早晚用漱口水
同有時出街都會帶支細支裝漱口 就冇再返發